%% Las secciones del "prefacio" inician con el comando \prefacesection{T'itulo}
%% Este tipo de secciones *no* van numeradas, pero s'i aparecen en el 'indice.
%%
%% Si quieres agregar una secci'on que no vaya n'umerada y que *tampoco*
%% aparesca en el 'indice, usa entonces el comando \chapter*{T'itulo}
%%
%% Recuerda que aqu'i ya puedes escribir acentos como: 'a, 'e, 'i, etc.
%% La letra n con tilde es: 'n.

\prefacesection{Agradecimientos}

Este trabajo no habr'ia sido posible sin el apoyo y el est'imulo de mi colega
y amigo, Doctor Rudolf Fliesning,  bajo cuya supervisi'on escog'i este tema y
comenc'e la tesis. Sr. Quentin Travers, mi consejero en las etapas finales
del trabajo, tambi'en ha sido generosamente servicial, y me ha ayudado de
numerosos modos, incluyendo el resumen del contenido de los documentos que
no estaban disponibles para mi examen, y en particular por permitirme leer, 
en cuanto estuvieron  disponibles, las copias de los  recientes extractos de
los diarios de campa'na del Vigilante Rupert Giles y la actual Cazadora la
se'norita Buffy Summers, que se encontraron con William the Bloody en 1998, y
por facilitarme el pleno acceso  a los diarios de anteriores Vigilantes
relevantes a la carrera de William the Bloody.

Tambi'en me gustar'ia agradecerle al Consejo la concesi'on de Wyndham-Pryce
como Compa'nero, el cual me ha apoyado durante mis dos a'nos de investigaci'on,
y la concesi'on de dos subvenciones de viajes, una para estudiar documentos
en los Archivos de Vigilantes sellados en Munich, y otra para la
investigaci'on en campa'na en Praga. Me gustar'ia agradecer a Sr. Travers,
otra vez, por facilitarme  la acreditaci'on  de seguridad para el trabajo en
los Archivos de Munich, y al Doctor Fliesning por su apoyo colegial y ayuda
en ambos viajes de investigaci'on.

No puedo terminar sin agradecer a mi familia, en cuyo est'imulo constante y
amor he confiado a lo largo de mis a'nos en la Academia. Estoy agradecida
tambi'en a los ejemplos de mis  difuntos hermano, Desmond Chalmers, Vigilante
en Entrenamiento, y padre, Albert Chalmers, Vigilante. Su coraje resuelto
y convicci'on siempre me inspirar'an, y espero seguir, a mi propio y peque'no
modo, la noble misi'on por la que dieron sus vidas. Es a ellos a quien dedico
este trabajo.

%% Por si alguien tiene curiosidad, este "simp'atico" agradecimiento est'a
%% tomado de la "Tesis de Lydia Chalmers" basada en el universo del programa
%% de televisi'on Buffy, la Cazadora de Vampiros.
%% http://www.buffy-cazavampiros.com/Spiketesis/tesis.inicio.htm
